# Вопросы: Паттерны. Chapter: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Это паттерн, который позволяет объектам с совместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Это паттерн, который позволяет объектам с разными интерфейсами работать вместе.
- [ ] Это паттерн, который позволяет объектам с одинаковыми интерфейсами работать вместе.
- [x] Это паттерн, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.

## Что такое интерфейс?
- [ ] Это набор методов и свойств, определяющих состояние и поведение объектов.
- [ ] Это набор методов и свойств, определяющих способ взаимодействия с объектом.
- [ ] Это набор методов и свойств, определяющих внутреннюю реализацию объекта.
- [x] Это набор методов и свойств, определяющих способ взаимодействия с объектом.

## Что такое класс?
- [ ] Это набор методов и свойств, определяющих способ взаимодействия с объектом.
- [ ] Это набор методов и свойств, определяющих состояние и поведение объектов.
- [ ] Это набор методов и свойств, определяющих внутреннюю реализацию объекта.
- [x] Это шаблон, по которому создаются объекты. Он определяет состояние и поведение объектов.

## Как паттерн адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов?
- [ ] Путем изменения существующего кода, чтобы сделать его совместимым с другими классами.
- [ ] Путем создания нового класса совместимого интерфейса.
- [ ] Путем изменения интерфейса существующего класса.
- [x] Путем введения промежуточного адаптерного класса, который преобразует интерфейс одного класса в интерфейс, ожидаемый другим классом.

## Какие компоненты включает в себя структура паттерна адаптер?
- [ ] Целевой класс, Адаптер, Наследуемый класс.
- [ ] Целевой класс, Адаптер, Интерфейс.
- [ ] Целевой класс, Адаптер, Существующий класс.
- [x] Целевой интерфейс, Адаптер, Существующий класс.

## Как происходит процесс работы паттерна адаптер?
- [ ] Клиентский код вызывает методы существующего класса через адаптер.
- [ ] Клиентский код вызывает методы целевого интерфейса напрямую.
- [ ] Адаптер преобразует вызовы методов существующего класса в вызовы методов целевого интерфейса.
- [x] Клиентский код вызывает методы целевого интерфейса через адаптер.

## В каких ситуациях полезно использовать паттерн адаптер?
- [ ] Когда нужно использовать классы с одинаковыми интерфейсами в новой системе.
- [ ] Когда нужно использовать классы с совместимыми интерфейсами в новой системе.
- [ ] Когда нужно использовать классы с несовместимыми интерфейсами в новой системе.
- [x] Когда нужно использовать существующий класс с несовместимым интерфейсом в новой системе.

## Какой основной преимуществом паттерна адаптер?
- [ ] Изменение существующего кода для совместимости с другими классами.
- [ ] Упрощение поддержки и расширения системы.
- [ ] Улучшение гибкости и повторного использования кода.
- [x] Возможность избежать изменения существующего кода для совместимости с другими классами.

## Какой основной недостаток паттерна адаптер?
- [ ] Усложнение поддержки и расширения системы.
- [ ] Ухудшение гибкости и повторного использования кода.
- [ ] Необходимость изменения существующего кода для совместимости с другими классами.
- [x] Дополнительный уровень абстракции и сложность в коде.

## Какой особенностью паттерна адаптер является?
- [ ] Возможность использования существующих классов с одинаковыми интерфейсами.
- [ ] Возможность использования существующих классов с совместимыми интерфейсами.
- [ ] Возможность изменения интерфейса существующего класса.
- [x] Возможность использования существующих классов с несовместимыми интерфейсами.

## Какой результат возвращает существующий класс клиентскому коду через адаптер?
- [ ] Результаты возвращаются напрямую клиентскому коду.
- [ ] Результаты возвращаются через целевой интерфейс.
- [ ] Результаты возвращаются через адаптер.
- [x] Результаты возвращаются клиентскому коду через адаптер.

## Какой основной целью паттерна адаптер является?
- [ ] Изменение интерфейса существующего класса.
- [ ] Создание нового класса совместимого интерфейса.
- [ ] Упрощение поддержки и расширения системы.
- [x] Решение проблемы несовместимости интерфейсов и обеспечение взаимодействия объектов.

## Какой основной преимуществом использования паттерна адаптер?
- [ ] Упрощение поддержки и расширения системы.
- [ ] Улучшение гибкости и повторного использования кода.
- [ ] Возможность использования существующих классов с одинаковыми интерфейсами.
- [x] Возможность использования существующих классов с несовместимыми интерфейсами.

## Какой основной недостаток использования паттерна адаптер?
- [ ] Усложнение поддержки и расширения системы.
- [ ] Ухудшение гибкости и повторного использования кода.
- [ ] Необходимость изменения существующего кода для совместимости с другими классами.
- [x] Дополнительный уровень абстракции и сложность в коде.